# CFEngine 

[-] отсутствие сообществ и жёсткий контроль изменений \
[-] сложный язык описания правил. \
[-] неоперативно вносимые изменения в документацию \
[-] поддержка wondows в enterprise версии 

[+] Система даёт гарантии, что она правильно настроена, и проверяет это состояние. \
[+] «дешевый» в потреблении ресурсов

# Chef 
[-] правила на ruby (выше порог вхождения) \
[-] агентская архитектура \
[-] нет push модели доставки

[+] может интегрироваться с облачными платформами \
[+] огромное комьюнити \
[+] самый большой набор инструментов среди всех SСM.

# Puppet
[-] конфигурация описывается на специальном  Ruby-подобном языке.\
[-] агентская архитектура

[+] активне комьюнити \
[+] интуитивно понятный веб-интерфейс


# SaltStack

[-] сложный процесс установки \
[-] Документация плохо управляется, и ее сложно проверять. \
[-] Веб-интерфейс предлагает ограниченные возможности и функции. \
[-] не слишком хорошая управляемость для ОС, отличных от Linux.

[+] Эффективен для высокой масштабируемости и отказоустойчивых сред. \
[+] Простое и понятное использование после первоначальной установки и настройки. \
[+] Активное сообщество и поддержка. \
[+] правила пишутся на yaml

# Ansible
[-] необходимость root-доступа по SSH и установленный на машинах интерпретатор Python \
[-] нет полнофункционального gui \
[-] связь по ssh может  замедляется в масштабируемых средах

[+] очень хорошая докуметация \
[+] безагентный (ssh-obly) \
[+] наиболее быстро развивающийся продукт \
[+] идемпотентность \
[+] правила пишутся на yaml

